%% config
\newcommand{\home}{../../../styles}

%% documentclass
\input{\home/style_vocabularly}


%% settings for the metatags
\def\pdftitle{Oathbreaker }
\def\pdfkeywords{vocabularly}


%% loading the hypersetup
\input{\home/info_hypersetup}


\begin{document}
{\LARGE \pdftitle by Nick Kyme}


{\footnotesize 
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
accord       &  \ldots  & Abkommen, Absprache \\
adhere       &  \ldots  & festhalten, ankleben \\
anvil        &  \ldots  & Amboss \\
artisan      &  \ldots  & Handwerke \\
atrophy      &  \ldots  & Schwund, Verkümmerung \\
beady        &  \ldots  & perlartig\\
beseech      &  \ldots  & anflehen, ersuchen \\
bluster      &  \ldots  & Getöse, Heulen, Toben \\
bulky        &  \ldots  & dick, bauschig \\
chasm        &  \ldots  & Kluft, Erdspalte \\
clasp        &  \ldots  & Haken, Schließe \\
crackling    &  \ldots  & Geknister \\
collar       &  \ldots  & Halsband \\
composure    &  \ldots  & Fassung, Gelassenheit \\
concede      &  \ldots  & gewähren, nachgeben \\
crevice      &  \ldots  & Felsspalte, Kluft \\
culprit      &  \ldots  & Beklagte \\
dais         &  \ldots  & Baldachin \\
dawdle       &  \ldots  & bummeln, trödeln \\
debris       &  \ldots  & Ablagerung, Bauschutt \\
defiance     &  \ldots  & Herausforderung, Missachtunf, Trotz \\
denizen      &  \ldots  & Stammgast, Bewohner \\
dignitary    &  \ldots  & Würdenträger \\
dilapidation &  \ldots  & Verfall, Baufälligkeit \\
diminution   &  \ldots  & Abfall, Abnahme \\
diminutive   &  \ldots  & winzig \\
disguise     &  \ldots  & Verhüllung, Verkleidung, Deckmantel \\
dourness     &  \ldots  & Sturheit \\
dully        &  \ldots  & stumpfsinnig \\
dwindle      &  \ldots  & lichten, vermindern \\
edifice      &  \ldots  & Baulichkeit, Gebäude \\
emaciate     &  \ldots  & abzehren, ausmergeln \\
embers       &  \ldots  & Asche, Glut \\
fervent      &  \ldots  & eifrig, feurig, glühend \\
forbearance  &  \ldots  & Nachsicht, Duldsamkeit \\
fug          &  \ldots  & der Mief \\
girth        &  \ldots  & Gurt, Körperumfang \\
glint        &  \ldots  & Schein, Glanz, Flackern \\
grate        &  \ldots  & Raster, Gitter \\
gregarious   &  \ldots  & gesellig \\
grievance    &  \ldots  & Beschwerde, Klagnis \\
groan        &  \ldots  & Ächzen, Knarzen \\
groin        &  \ldots  & Leiste \\
\end{longtable} 
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
heave       &  \ldots  & hieven, beilegen \\
hilarity    &  \ldots  & Ausgelassenheit \\
hiss        &  \ldots  & Gezisch, fauchen, zischen \\
impetus     &  \ldots  & Antrieb, Anstoß \\
ledge       &  \ldots  & Absatz \\
linger      &  \ldots  & sich aufhalten, andauern \\
lucid       &  \ldots  & deutlich, hell, klar \\
pace        &  \ldots  & Stufe, Gangart, Schritt \\
palpable    &  \ldots  & fühlbar, greifbar \\
pledge      &  \ldots  & Bürgschaft, Pfand \\
plight      &  \ldots  & Bedrägnis, Gelöbnis \\
poise       &  \ldots  & Haltung, Gleichgewicht \\
pouch       &  \ldots  & kleiner Beutel, Tasche \\
precipice   &  \ldots  & Felshang, Klippe \\
pulley      &  \ldots  & Flasche, Rolle \\
quarrel     &  \ldots  & Krach, Hader, Streit \\
reassurance &  \ldots  & Beschwichtigung, Bestätigung \\
remembrance &  \ldots  & Andenken, Erinnerung, Gedenken \\
replete     &  \ldots  & übersätigt, vollgestopft \\
ruddy       &  \ldots  & rot, verflixt \\
salvager    &  \ldots  & Schrottsammler, Berger \\
satchel     &  \ldots  & Ranzen, Tornister \\
seam        &  \ldots  & Faser, Lagerstätte \\
sedate      &  \ldots  & behäbig, ernst, gelassen \\
seldom      &  \ldots  & rar, selten \\
sermon      &  \ldots  & Predigt \\
sizzle      &  \ldots  & brutzeln, knistern, sieden \\
solace      &  \ldots  & der Trost \\
sombre      &  \ldots  & düster \\
splendor    &  \ldots  & Größe, Glanz, Pracht \\
spout       &  \ldots  & Ausfluss, Ausguss \\
stench      &  \ldots  & Gestank \\
stout       &  \ldots  & stark, stämmig, Starkbier \\
throng      &  \ldots  & Gedränge, Gewimmel, Zulauf \\
thud        &  \ldots  & Bumps, Plumps \\
tow         &  \ldots  & Abschleppen \\
turgid      &  \ldots  & angeschwollen, aufgedunsen \\
venerable   &  \ldots  & ehrwürdig \\
vicious     &  \ldots  & böse, lasterhaft, teuflisch \\
vigil       &  \ldots  & Nachtwache \\
vigor       &  \ldots  & Schlagkraft \\
\end{longtable}
\end{minipage}
}


\end{document}

